﻿% -*- coding: utf-8 -*-

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{NKThesis}[2009/08/08]
\RequirePackage{ifxetex}
\RequirePackage{ifpdf}

\DeclareOption{emptydoublepage}{
  \def\cleardoublepage{
    \clearpage
    \if@twoside
      \ifodd\c@page
      \else
        \hbox{}
        \thispagestyle{empty}
        \newpage
        \if@twocolumn
          \hbox{}
          \thispagestyle{empty}
          \newpage
        \fi
      \fi
    \fi}}

\newif\if@NKT@English
\DeclareOption{English}{\@NKT@Englishtrue}

\ProcessOptions\relax

\def\jiacu{\special{pdf: literal direct q 0.2 w 2 Tr}\aftergroup\jiacuu}
\def\jiacuu{\special{pdf: literal 0 Tr}}

\ifxetex
  \RequirePackage[CJKnumber]{xeCJK}
  \RequirePackage{graphicx}
\else
  \RequirePackage{CJK,CJKnumb}
  \RequirePackage{uniGBK}
%  \RequirePackage{CJKpunct}\RequirePackage{CJKspace}
  \AtBeginDocument{\begin{CJK*}{UTF8}{rm}}
  \AtEndDocument{\newpage\end{CJK*}}
  \ifpdf
    \usepackage[pdftex]{graphicx}
    \def\jiacu{\pdfliteral{q 0.2 w 2 Tr}\aftergroup\jiacuu}
    \def\jiacuu{\pdfliteral{0 Tr}}
  \else
    \usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
  \fi
  \CJK@makeActive
%　CJKpunct.sty 补丁
%  \def\CJK@CJK{%
%    \ifnum\CJKpunct@lastcharclass=\tw@
%    \else
%      \kern -1sp\kern 1sp%`
%    \fi}
%
%  {% CJKspace.sty 补丁
%  \catcode`\-=11
%  \catcode`\/=0
%  \catcode`\C=12
%  \catcode`\J=12
%  \catcode`\K=12
%  \catcode`\@=12
%  \catcode`\\=12
%  /gdef/cjk---check-next{%
%    /ifx/cjk-let-token/par
%    /else
%      /expandafter/cjk-get-keystring
%        /meaning/cjk-let-token\CJK@@@/cjk-space-stop
%      /cjk-temp
%    /fi}
%  }

  \DeclareRobustCommand\rmfamily
    {\not@math@alphabet\rmfamily\mathrm
     \fontfamily\rmdefault\CJKfamily{rm}\selectfont}

  \DeclareRobustCommand\sffamily
    {\not@math@alphabet\sffamily\mathsf
     \fontfamily\sfdefault\CJKfamily{sf}\selectfont}

  \DeclareRobustCommand\ttfamily
    {\not@math@alphabet\ttfamily\mathtt
     \fontfamily\ttdefault\CJKfamily{tt}\selectfont}
  \input{zhwinfonts.tex}
\fi

\if@NKT@English
  \def\chaptername{Chapter \arabic{chapter}}
  \def\thesection{\arabic{chapter}.\arabic{section}}
  \def\thesubsection{\arabic{chapter}.\arabic{section}.\arabic{subsection}}
  \def\contentsname{CONTENTS}
  \def\appendixnamenonumber{Appendix}
  \def\nkrefname{References}
  \def\tablename{Table}
  \def\figurename{Figure}
  \def\NKT@proof{Proof}
\else
  \def\chaptername{第\CJKnumber{\arabic{chapter}}章}
  \def\thesection{第\CJKnumber{\arabic{section}}节}
  \def\thesubsection{\arabic{chapter}.\arabic{section}.\arabic{subsection}}
  \def\contentsname{目录}
  \def\appendixnamenonumber{附录}
  \def\nkrefname{参考文献}
  \def\tablename{表}
  \def\figurename{图}
  \def\NKT@proof{证明}
\fi


\RequirePackage{mathptmx}

\def\songti{\rmfamily\upshape}
\def\heiti{\bfseries}
\def\kaiti{\itshape}
\def\fangsong{\ttfamily}
\let\kai\kaiti
\let\song\songti
\let\hei\heiti
\let\fs\fangsong
\punctstyle{quanjiao}

\endlinechar \m@ne
\newif\if@tocline
\@toclinetrue

\newif\if@firstappendix
\@firstappendixtrue

\newdimen\NKTtemp@dim@a

\def\theequation{\arabic{chapter}.\arabic{equation}}
\@addtoreset{equation}{chapter}

\def\@sect#1#2#3#4#5#6[#7]#8{%
  \ifnum #2>\c@secnumdepth
    \let\@svsec\@empty
  \else
    \refstepcounter{#1}%
    \protected@edef\@svsec{\@seccntformat{#1}\relax}%
  \fi
  \@tempskipa #5\relax
  \ifdim \@tempskipa>\z@
    \begingroup
     #6{%
       \@hangfrom{\csname #1special\endcsname\hskip #3\relax\@svsec}%
          \interlinepenalty \@M \csname #1special\endcsname#8\@@par}%
    \endgroup
    \csname #1mark\endcsname{#7}%
    \addcontentsline{toc}{#1}{%
      \ifnum #2>\c@secnumdepth \else
        \protect\numberline{\csname the#1\endcsname}%
      \fi
      #7}%
  \else
    \def\@svsechd{%
      #6{\hskip #3\relax
      \@svsec #8}%
      \csname #1mark\endcsname{#7}%
      \addcontentsline{toc}{#1}{%
        \ifnum #2>\c@secnumdepth \else
          \protect\numberline{\csname the#1\endcsname}%
        \fi
        #7}}%
  \fi
  \@xsect{#5}}

\def\@seccntformat#1{\csname the#1\endcsname\quad}

\def\section{
  \@startsection{section}{1}{\z@}{24pt}{6pt}{\sectionformat}}

\def\subsection{
  \@startsection{subsection}{2}{\z@}{12pt}{6pt}{\subsectionformat}}

\def\subsubsection{
  \@startsection{subsubsection}{3}{\z@}{12pt}{6pt}{\subsubsectionformat}}

\def\sectionspecial{\jiacu}
\def\partformat{\centering\huge\bfseries}
\def\chapterformat{\centering\fontsize{16}{19}\bfseries\jiacu}
\def\sectionformat{\centering\bfseries\zihaosi}
\def\subsectionformat{\bfseries\fontsize{13}{15}\selectfont}
\def\subsubsectionformat{\bfseries\zihaowu}


\def\chapter{
  \if@openright
    \cleardoublepage
  \else
    \clearpage
  \fi
  \global\@topnum\z@
  \secdef\@chapter\@schapter}

\newif\if@NKT@firstchatper
\@NKT@firstchatpertrue

\def\@chapter[#1]#2{%
  \if@NKT@firstchatper
    \arabicpagenumber
    \@NKT@firstchatperfalse
  \fi
  \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
    \if@mainmatter
      \refstepcounter{chapter}%
      \typeout{\@chapapp\space\thechapter.}%
      \addcontentsline{toc}{chapter}%
      {\protect\numberline{\chaptername}#1}% By Wenchang Sun
    \else
      \addcontentsline{toc}{chapter}{#1}%
    \fi
  \else
    \addcontentsline{toc}{chapter}{#1}%
  \fi
  \chaptermark{#1}%
  \addtocontents{lof}{\protect\addvspace{10\p@}}%
  \addtocontents{lot}{\protect\addvspace{10\p@}}%
  \if@twocolumn
    \@topnewpage[\@makechapterhead{#2}]%
  \else
    \@makechapterhead{#2}%
    \@afterheading
    \@nobreakfalse
  \fi}

\def\@makechapterhead#1{%
  \vspace*{\overchapterspace}%
  \vbox to \chpaterheaderheight{%
    \vss{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
      \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
        \if@mainmatter
          \chapterformat %\@chapapp\space \thechapter
          \chaptername \hskip\chapternamesep
          %\par\nobreak
          %\vskip 20\p@
        \fi
      \fi
      \interlinepenalty\@M
      \chapterformat #1\par\nobreak}%
    \vss}%
  \vspace*{\belowchapterspace}}

\def\@schapter#1{%
  \if@twocolumn
    \@topnewpage[\@makeschapterhead{#1}]%
  \else
    \@makeschapterhead{#1}%
    \@afterheading
    \@nobreakfalse
  \fi
  \if@tocline
    \addcontentsline{toc}{chapter}{\protect\numberline{#1}{}}%
  \fi
  \markboth{#1}{#1}}

\def\@makeschapterhead#1{%
  \vspace*{\overchapterspace}%
  \vbox to \chpaterheaderheight{
    \vss{\parindent \z@ \raggedright
      \normalfont
      \interlinepenalty\@M
      \chapterformat  #1\par\nobreak}
    \vss}
  \vspace*{\belowchapterspace}}

%   table of contents
%
%
\renewcommand\tableofcontents{%
  \NKTtemp@dim@a\baselineskip
  \if@twocolumn
    \@restonecoltrue\onecolumn
  \else
    \@restonecolfalse
  \fi
  {\@toclinefalse\chapter*{\contentsname}}
  \@starttoc{toc}%
  \if@restonecol
    \twocolumn
  \fi
  \baselineskip\NKTtemp@dim@a}

\newdimen\npnumwidth
 \newdimen\tocchaptertitlewidth
 \newdimen\tocsectiontitlewidth
 \newdimen\tocsubsectiontitlewidth

\if@NKT@English
  \tocchaptertitlewidth 60pt
  \tocsectiontitlewidth 36pt
  \tocsubsectiontitlewidth 60pt
\else
  \tocchaptertitlewidth 42pt
  \tocsectiontitlewidth 42pt
  \tocsubsectiontitlewidth 60pt
\fi

\def\l@part#1#2{
  \addpenalty{\@secpenalty}
  \addvspace{\csname NKT@toc@over@part\endcsname}%
  \@tempdima 1.5em\begingroup%
  \hfil\tocpartfonts #1\hfil
  \par\endgroup
  \addvspace{\csname NKT@toc@below@part\endcsname}}


\def\l@subsection{\NKT@dottedline{subsection}}
\def\l@section{\NKT@dottedline{section}}
\def\l@chapter{\NKT@dottedline{chapter}}

\def\NKT@dottedline#1#2#3{
 {\addpenalty{\@secpenalty}
  \addvspace{\csname NKT@toc@over@#1\endcsname}%
  \begingroup
    \csname toc#1fonts\endcsname
    \parindent \csname toc#1indent\endcsname
    \rightskip \@pnumwidth
    \parfillskip -\@pnumwidth
    \leavevmode
    \leftskip\csname toc#1indent\endcsname
    \advance\leftskip\csname toc#1titlewidth\endcsname
    \advance\leftskip\toctitlesep
    \hskip -\leftskip
    \setnewwidth{#1}{#2}\nobreak\hfil\settowidth\npnumwidth{#3}%
    \nobreak\leaders\hbox{\tocleaders}%
    \hfill\nobreak\settowidth\npnumwidth{#3}%
    \hbox to\npnumwidth{\hfil #3}%
    \par
  \endgroup
  \addvspace{\csname NKT@toc@below@#1\endcsname}}}



\newdimen\NKT@tempdim

\def\setnewwidth#1{
  \def\numberline{\csname NKT#1numberline\endcsname}}

\def\NKTchapternumberline#1{
  \NKT@settoctitlewidth{chapter}{#1}
  \hbox to \NKT@tempdim{#1\hfil}\hskip \toctitlesep}

\def\NKTsectionnumberline#1{
  \NKT@settoctitlewidth{section}{#1}
  \hbox to \NKT@tempdim{\hfil #1}\hskip \toctitlesep}

\def\NKTsubsectionnumberline#1{
  \NKT@settoctitlewidth{subsection}{#1}
  \hbox to \NKT@tempdim{\hfil #1}\hskip \toctitlesep}

\def\NKT@settoctitlewidth#1#2{
  \settowidth\NKT@tempdim{#2}
  \ifdim\NKT@tempdim<\csname toc#1titlewidth\endcsname
    \NKT@tempdim =\csname toc#1titlewidth\endcsname
  \fi}

\def\tocdepth#1{
  \ifcase #1
      \def\tableofcontents{}
      \renewcommand{\l@chapter}[2]{}
      \renewcommand{\l@section}[2]{}
      \renewcommand{\l@subsection}[2]{}
  \or \renewcommand{\l@section}[2]{}
      \renewcommand{\l@subsection}[2]{}
  \or \renewcommand{\l@subsection}[2]{}
  \fi}



% page style
%
%
\def\sethead#1{
  \def\@oddhead{#1}
  \if@twoside
    \def\@evenhead{#1}
  \fi}

\if@twoside
  \def\ps@centerheadings{
    \let\@mkboth\markboth
    \def\@oddfoot{{\small\hfil  \thepage \hfil}}
    \def\@evenfoot{{\small\hfil  \thepage \hfil}}
    \def\setevenhead{\def\@evenhead{\protect\rule[-5pt]{\textwidth}{0.5pt}\hspace{-\textwidth}
     \headingfonts\hfil  \leftmark\hfil}}
    \sethead{\protect\rule[-5pt]{\textwidth}{0.5pt}\hspace{-\textwidth}
    \headingfonts \hfil \rightmark \hfil }
    \def\chaptermark##1{
      \markboth{\chaptername \ \  ##1}{\chaptername \ \  ##1}}
    \def\sectionmark##1{}}

    \def\ps@plain{
      \let\@mkboth\markboth
      \def\@oddfoot{{\small\hfil $\cdot$\, \thepage \, $\cdot$\hfil}}
      \def\@evenfoot{{\small\hfil $\cdot$\, \thepage \, $\cdot$\hfil}}
      \sethead{}}
\else
  \def\ps@centerheadings{
    \let\@mkboth\markboth
    \def\@oddfoot{{\small\hfil $\cdot$\, \thepage \, $\cdot$\hfil}}
    \sethead{\protect\rule[-5pt]{\textwidth}{0.5pt}\hspace{-\textwidth}
    \headingfonts \hfil\rightmark\hfil  }
     \def\chaptermark##1{
     \markright{
       \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
         \if@mainmatter
           \chaptername \ \ %
         \fi
       \fi
       ##1}}
    \def\sectionmark##1{}
    \def\subsectionmark##1{}}

  \def\ps@plain{
     \let\@mkboth\markboth
     \def\@oddfoot{{\small\hfil $\cdot$\, \thepage \, $\cdot$\hfil}}
     \def\@evenfoot{{\small\hfil $\cdot$\, \thepage \, $\cdot$\hfil}}
     \def\@evenhead{}
     \sethead{}}
\fi

\def\headingfonts{\rmfamily\zihaowu}
\def\thesisname{}

\def\thefigure{\thechapter.\arabic{figure}}
\def\thetable{\thechapter.\arabic{table}}
\@addtoreset{figure}{chapter}
\@addtoreset{table}{chapter}

\long\def\@caption#1[#2]#3{%
  \par
  \addcontentsline{\csname ext@#1\endcsname}{#1}%
    {\protect\numberline{\csname the#1\endcsname}{\ignorespaces #2}}%
  \begingroup
    \@parboxrestore
    \if@minipage
      \@setminipage
    \fi
    \normalsize
    \@makecaption[#1]{\csname fnum@#1\endcsname}{\ignorespaces #3}\par
  \endgroup}

\long\def\@makecaption[#1]#2#3{%
  \vskip\abovecaptionskip
  \sbox\@tempboxa{\zihaowu #2\hskip\NK@captionsep #3}%
  \ifdim \wd\@tempboxa >\hsize
    {\zihaowu #2\hskip\NK@captionsep #3}\par
  \else
    \global \@minipagefalse
    \hb@xt@\hsize{\hfil\box\@tempboxa\hfil}%
  \fi
  \vskip\csname belowcaptionskip@#1\endcsname}

\def\c@sihao@pt{14}
\def\c@xiaosihao@pt{12}
\def\c@wuhao@pt{10.5}
\def\c@xiaowuhao@pt{9}
\def\c@liuhao@pt{7.5}

\def\NKT@definezihao#1#2#3{
  \def#1{\fontsize{#2}{#3}\selectfont}}

\NKT@definezihao{\zihaochu}{42}{50}
\NKT@definezihao{\zihaoxiaochu}{36}{44}
\NKT@definezihao{\zihaoyi}{28}{34}
\NKT@definezihao{\zihaoer}{22}{26}
\NKT@definezihao{\zihaoxiaoer}{18}{22}
\NKT@definezihao{\zihaosan}{15.7}{19}
\NKT@definezihao{\zihaosi}{14}{17}
\NKT@definezihao{\zihaoxiaosi}{12}{14}
\NKT@definezihao{\zihaowu}{10.5}{12}
\NKT@definezihao{\zihaoxiaowu}{9}{11}
\NKT@definezihao{\zihaoliu}{7.875}{9}
\NKT@definezihao{\zihaoqi}{5.25}{6}

\def\figurenote#1{\zihaoxiaowu #1}

\renewenvironment{thebibliography}[1]{
  \chapter*{\bibname}%
  \list{\@biblabel{\@arabic\c@enumiv}}%
       {\settowidth\labelwidth{\@biblabel{#1}}%
        \leftmargin\labelwidth
        \advance\leftmargin\labelsep
        \@openbib@code
        \usecounter{enumiv}%
        \let\p@enumiv\@empty
        \renewcommand\theenumiv{\@arabic\c@enumiv}}%
  \sloppy
  \clubpenalty4000
  \@clubpenalty \clubpenalty
  \widowpenalty4000%
  \sfcode`\.\@m}
  {\def\@noitemerr{
     \@latex@warning{Empty `thebibliography' environment}}%
   \endlist}

\def\appendix{
  \if@firstappendix
     \setcounter{chapter}{0}%
     \setcounter{section}{0}%
     \renewcommand\@chapapp{Appendix}
     \typeout{....\AppendicesTotal...}
     \ifnum\AppendicesTotal=1
         \renewcommand\chaptername{\appendixnamenonumber}
     \else
         \renewcommand\chaptername{\appendixname}
     \fi
     \@firstappendixfalse
  \fi
  \chapter}%

\def\AppendicesTotal{0}

\def\AppendicesNumber#1{\gdef\AppendicesTotal{#1}}

\AtEndDocument{
  \if@firstappendix
  \else
    \immediate\write\@auxout{\string\AppendicesNumber{\thechapter}}
  \fi}

\def\arabicpagenumber{
  \setcounter{page}{1}
  \def\thepage{\arabic{page}}}

\def\thepage{\Roman{page}}

\def\sectionname{\thesection}
\def\subsectionname{\thesubsection}


\newcount\NKT@itemcnt
\NKT@itemcnt=0

\def\standardpageset{
  \paperwidth 210mm
  \paperheight 297mm
  \textheight 220mm
  \textwidth 146mm
  \oddsidemargin 32mm
  \advance\oddsidemargin -1in
  \evensidemargin \oddsidemargin
  \topmargin 38mm
  \advance \topmargin -1in
  \advance \topmargin -\headsep
  \advance \topmargin -\headheight
  \relax}
\standardpageset

\def\overchapterspace{24pt}
\def\belowchapterspace{18pt}

\def\chapternamesep{5mm}
\def\chpaterheaderheight{16pt}

\def\tocpartfonts{\rmfamily\zihaosi}
\def\tocchapterfonts{\rmfamily\zihaosi}
\def\tocsectionfonts{\rmfamily\zihaoxiaosi}
\def\tocsubsectionfonts{\rmfamily\zihaowu}
\def\tocleaders{$\cdot\!\cdot\!\cdot\ $}
\def\tocchapterindent{0em}
\def\tocsectionindent{2em}
\def\tocsubsectionindent{2em}
\def\toctitlesep{12pt}
\def\NKT@toc@over@part{12pt}
\def\NKT@toc@below@part{6pt}
\def\NKT@toc@over@chapter{6pt}
\def\NKT@toc@below@chapter{0pt}
\def\NKT@toc@over@section{6pt}
\def\NKT@toc@below@section{0pt}
\def\NKT@toc@over@subsection{6pt}
\def\NKT@toc@below@subsection{0pt}

\def\NK@captionsep{1em}

\setlength\abovecaptionskip{6\p@}
\setlength\belowcaptionskip{\p@}

\def\abovecaptionskip@figure{0\p@}
\def\belowcaptionskip@table{6\p@}
\def\belowcaptionskip@figure{12\p@}

\AtBeginDocument{
  \fontsize{12}{20}\selectfont
%  \baselineskip 20pt %
  \parindent 2em}

%
%  论文基本信息
%
\def\NKT@definekey#1#2{
  \define@key{NKT}{#1}{
    \expandafter\def\csname NKT@key@#2\endcsname{##1}}}

\csname CJK@makeInactive\endcsname
\def\NKT@string@boshi{博士}
\def\NKT@string@xuelishuoshi{学历硕士}
\def\NKT@string@zhuanyeshuoshixuewei{硕士专业学位}
\def\NKT@string@gaoxiaojiaoshi{高校教师}
\def\NKT@string@tongdengxuelishuoshi{同等学力硕士}

\NKT@definekey{论文题目(中文)}      {lunwentimuzh}
\NKT@definekey{副标题}              {fubiaoti}
\NKT@definekey{论文题目(英文)}      {lunwentimuy}
\NKT@definekey{论文作者}            {lunwenzuozhe}
\NKT@definekey{学号}                {xuehao}
\NKT@definekey{指导教师}            {zhidaojiaoshi}
\NKT@definekey{申请学位}            {shenqingxuewei}
\NKT@definekey{培养单位}            {peiyangdanwei}
\NKT@definekey{学科专业}            {xuekezhuanye}
\NKT@definekey{研究方向}            {yanjiufangxiang}
\NKT@definekey{中图分类号}          {zhongtufenleihao}
\NKT@definekey{UDC}                 {UDC}
\NKT@definekey{学校代码}            {xuexiaodaima}
\NKT@definekey{密级}                {miji}
\NKT@definekey{保密期限}            {baomiqixian}
\NKT@definekey{审批表编号}          {shenpibiaobianhao}
\NKT@definekey{批准日期}            {pizhunriqi}
\NKT@definekey{论文完成时间}        {lunwenwanchengshijian}
\NKT@definekey{答辩日期}            {dabianriqi}
\NKT@definekey{论文类别}            {lunwenleibie}
\NKT@definekey{院/系/所}            {yuanxisuo}
\NKT@definekey{专业}                {zhuanye}
\NKT@definekey{联系电话}            {lianxidianhua}
\NKT@definekey{Email}               {Email}
\NKT@definekey{通讯地址(邮编)}      {tongxundizhi}
\NKT@definekey{备注}                {beizhu}
\NKT@definekey{是否批准为非公开论文}{shifougongkai}

\csname CJK@makeActive\endcsname


\def\NKT@disableCJK{%
  \ifnum\the\catcode "81=\active
    \csname CJK@makeInactive\endcsname
    \def\NKT@restoreCJK{%
      \csname CJK@makeActive\endcsname}
  \else
    \let\NKT@restoreCJK\relax
  \fi}

\def\NKTsetup{%
  \NKT@disableCJK
  \NKT@jibenxinxi}%

\endlinechar `\^^M

\def\NKT@jibenxinxi#1{%
  \bgroup
    \setkeys{NKT}{#1}%
    \NKT@restoreCJK
    \pagestyle{empty}
    \@twosidefalse
    \NKTtitlepage
    \NKTauthorization
    \NKTdeclaration
    \clearpage
    \ifx\NKT@key@lunwenleibie\NKT@string@boshi
      \global\@twosidetrue
      \global\@mparswitchtrue
    \else
      \global\@twosidefalse
      \global\@mparswitchfalse
    \fi
  \egroup
  \setcounter{page}{1}
  \pagestyle{centerheadings}}

\def\NKT@keyvalue#1{%
  \edef\NKT@temp{\csname NKT@key@#1\endcsname}%
  \scantokens\expandafter{\NKT@temp}}


\input{NKThesis.cfg}
\input{NKTfonts.cfg}

\newcommand\setpaperdimen[2]{
  \ifpdf
    \pdfpagewidth=#1 true mm
    \pdfpageheight=#2 true mm
  \else
    \special{pdf: pagesize width #1truemm height #2truemm}
  \fi\relax}

\setpaperdimen{210}{297}

\let\makeschapterhead\@makeschapterhead

\def\XeLaTeX{X\kern-.1667em\lower.5ex\hbox{\reflectbox{E}}\kern-.1667em\LaTeX}

\def\XeTeX{X\kern-.1667em\lower.5ex\hbox{\reflectbox{E}}\kern-.1667em\TeX}

%
%  删除列表项之间的间隔.
\def\@listi{%
  \leftmargin\leftmargini
  \parsep 0pt%
  \topsep \parsep
  \itemsep \parsep}
\let\@listI\@listi
\@listi
\def\@listii{%
  \leftmargin\leftmarginii
  \labelwidth\leftmarginii
  \advance\labelwidth-\labelsep
  \parsep 0pt%
  \topsep \parsep
  \itemsep \parsep}
\def\@listiii{%
  \leftmargin\leftmarginiii
  \labelwidth\leftmarginiii
  \advance\labelwidth-\labelsep
  \parsep 0pt%
  \topsep \parsep
  \itemsep \parsep
  \partopsep \p@ \@plus\z@ \@minus\p@}

\def\tablecaption#1{%
  \refstepcounter{table}%
  {\zihaowu \tablename\nobreakspace\thetable\hskip\NK@captionsep #1}
  \nopagebreak
  \vskip\csname belowcaptionskip@table\endcsname
  \nopagebreak}

\def\figurecaption#1{%
  \refstepcounter{figure}%
  \nopagebreak
  \vskip\abovecaptionskip@figure
  \nopagebreak
  {\zihaowu \figurename\nobreakspace\thefigure\hskip\NK@captionsep #1}
  \vskip\belowcaptionskip@figure}

\renewcommand\enumerate[1][M]{%
  \ifnum \@enumdepth >3 %
    \@toodeep
  \else
    \advance\@enumdepth\@ne
    \edef\@enumctr{%
      enum\romannumeral\the\@enumdepth}%
    \list{%
      \csname label\@enumctr\endcsname\,}%
      {\settowidth\labelwidth{#1}%
       \leftmargin\labelwidth
       \advance\leftmargin\labelsep
       \ifnum\@enumdepth=1 %
         \advance\leftmargin\parindent
       \fi
       \usecounter{\@enumctr} %
       \listparindent\parindent
       \itemsep\z@
%       \def\makelabel##1{%
%         \mbox{##1}\hfil}%
       \def\makelabel##1{\hss\llap{##1}}}%
    \def\newblock{%
      \hskip .11em plus .33em minus .07em}%
    \sloppy\clubpenalty4000 %
    \widowpenalty4000 %
    \sfcode`\.=1000\relax
  \fi}
\let\endenumerate=\endlist

\endinput
